職工盟建議打工仔「用自己方法」停工一天

職工盟亦作出6.12停工呼籲，冀更多僱主、企業老闆響應罷市安排，建議打工仔「用自己方法」停工一天，如調動休息日、請假等，參與民陣當日行動。總幹事蒙兆達稱，政府冷漠回應市民上街反送中訴求，已激起各行各業的憤怒，不少食肆和公司已自發罷市，職工盟當天亦會停工一日，好讓員工全體出動，聲援集會人士。

大批商店及機構響應6.12罷市，反送中惡法，工黨張超雄、社福界邵家瑧議員辦事處，將聯同社總商討，發起社福界罷工。張指社總已在周三發起業界請假運動，包圍立法會，他稱理解同業可能對罷工有所顧慮，只是呼籲非緊急服務同業參與，並指社工復興運動亦正與學生團體商討罷課，呼籲社福界無論以任何形式，都應就罷工罷課展開討論，強調社福界義不容辭。

他指，昨晚及今早聽到林鄭的回應，批評對方堅拒聆聽民意，「咁大怒吼下唯有升級」，重申社福界在推動社會公義上義不容辭，但發動整體業界的罷工，需時組織，有關詳情如維持時期、有多少機構及社工參加，容後再交代。

職工盟亦作出6.12停工呼籲，冀更多僱主、企業老闆響應罷市安排，建議打工仔「用自己方法」停工一天，如調動休息日、請假等，參與民陣當日行動。總幹事蒙兆達稱，政府冷漠回應市民上街反送中訴求，已激起各行各業的憤怒，不少食肆和公司已自發罷市，職工盟當天亦會停工一日，好讓員工全體出動，聲援集會人士。

社企「展才基金」亦響應罷市，負責人張女士於公司社交網站指，容許所有員工毋需扣假，自由選擇當天是否上班，「去你相信要去嘅地方」。她斥，特首林鄭月娥涼薄、冷血，面對百萬人上街依舊無動於衷，「好似聽唔到、睇唔到咁，佢點對得住下一代、對得住佢屋企人呢？」面對社會關鍵時刻，她認為作為社企老闆，「唔好去介懷賺幾多錢住」，要團結一致為社會公義發聲。

對於各界發起罷工，就讀大學的吳同學表示，從instagram得知一些小店會參與罷工，自己十分支持。對於罷課，他指學校放假中，此行動與自己無太大關係，但倘若兼職的公司參與罷工亦會就讀中四的謝同學表示，反對逃犯條例，因為會破壞香港的法治，但他認為小店罷工，可能會對市民生活造成不便。對於罷學，容同學指自己或會參與其中，可能對大眾造成不便。就讀大專的蘇同學表示自己未知罷工的行動，即使有瀏覽社交平台亦未得知相關資訊，她強調並不支持逃犯條例的修訂，認為對港人造成不公，香港有自己一套法律，修訂或會破壞本身的

司法系統。